export default Dpt2 = [
    {
        question: "1. ఒక ద్రావణం ఎర్ర లిట్మసు నీలిరంగులోనికి మార్చింది. దాని pH విలువ",
        options: ["A) 1",
            "B) 4",
            "C) 5",
            "D) 10"],
        correct_option: "D) 10"
    },
    {
        question: "2. రవి లోహ హైడ్రోజన్ కార్బొనేట్ కు ఆమ్లాన్ని కలిపినపుడు ఒక వాయువు వెలువడుటను గమనించాడు. ఆ వెలువడిన వాయువు ",
        options: ["A) O2",
            "B) N2",
            "C) H2",
            "D) CO2"],
        correct_option: "D) CO2"
    },

    {
        question: "3. ఒక విద్యార్థి తనకిచ్చిన రంగులేని ద్రావణానికి కొన్ని చుక్కల సార్వత్రిక సూచికను కలిపాడు. ఆ ద్రావణం ఎరుపు రంగును పొందితే ఆ ద్రావణపు స్వభావం.",
        options: ["A) తటస్థ ద్రావణం",
            "B) ఆమ్లం",
            "C) క్షారం",
            "D) ఆమ్లం కాని క్షారం కాని కావచ్చు"],
        correct_option: "B) ఆమ్లం"
    }, {
        question: "4. అజీర్తికి ఎంటాసిడ్ మందును ఉపయోగిస్తాం. ఎందుకంటే",
        options: ["A) ఎక్కువగా ఉత్పన్నమయిన ఆమ్లాన్ని తటస్థీకరిస్తుంది.",
            "B) జీర్ణమైన ఆహారాన్ని తటస్థీకరిస్తుంది.",
            "C) ఆహారాన్ని ఆక్సీకరణం చేస్తుంది.",
            "D) జీర్ణరసాల ఉత్పత్తిలో సహకరిస్తుంది."],
        correct_option: "A) ఎక్కువగా ఉత్పన్నమయిన ఆమ్లాన్ని తటస్థీకరిస్తుంది."
    },

    {
        question: "5. X అనే పదార్థ ద్రావణానికి ఇథనోయిక్ ఆమ్లాన్ని కలిపినపుడు రంగులేని, వాసనలేని వాయువు Y వెలువడింది. Y వాయువు సున్నపుతేటను పాలవలె మార్చినచో X పదార్థాన్ని గుర్తించండి.",
        options: ["A) NaHCO3",
            "B) NaOH",
            "C) CH3COONa",
            "D) NaCl"],
        correct_option: "A) NaHCO3"
    },
    {
        question: "6. క్రింద ఇవ్వబడిన ఒక లోహం ఆమ్లాలతోనూ, క్షారాలతోనూ చర్య జరిపి హైడ్రోజన్ వాయువును విడుదల చేయును. అయిన ఆ లోహం ",
        options: ["A) Na",
            "B) Fe",
            "C) Cu",
            "D) Zn"],
        correct_option: "D) Zn"
    },
    {
        question: "7. అసిడిటీతో బాధపడే వ్యక్తికి ఉపశమనానికి ఈ క్రింది వానిలో దేనిని ఇస్తారు?",
        options: ["A) సోడానీరు",
            "B) వంటసోడా",
            "C) వినిగర్",
            "D) నిమ్మకాయరసం"],
        correct_option: "B) వంటసోడా"
    },
    {
        question: "8. ఒక కార్బొనేట్ జల ద్రావణం ఈ క్రింద తెలిపిన ఏ ద్రావణంతో చర్య జరిపిన CO2 ను వెలువరించును?",
        options: ["A) Na2CO3",
            "B) CuSO4",
            "C) HCl",
            "D) KMnO4"],
        correct_option: "C) HCl"
    },

    {
        question: "9. ‘యాంటాసిడ్’ లను దేనికొరకు ఉపయోగిస్తారు?",
        options: ["A) జీర్ణాశయంలో ఆమ్లాన్ని ఉత్పత్తి చేయడం కోసం",
            "B) జీర్ణాశయంలో నీటిని ఉత్పత్తి చేయడం కోసం",
            "C) జీర్ణాశయంలో అధికంగా ఉన్న క్షారాన్ని తటస్థీకరించడం కోసం",
            "D) జీర్ణాశయంలో అధికంగా ఉన్న ఆమ్లాన్ని తటస్థీకరించడం కోసం"],
        correct_option: "D) జీర్ణాశయంలో అధికంగా ఉన్న ఆమ్లాన్ని తటస్థీకరించడం కోసం"
    },
    {
        question: "10. ఒక ద్రావణానికి ఫినాఫ్తలీన్ సూచిక కలిపితే ఆ ద్రావణం గులాబీ రంగుకి మారింది. అయిన ఆ ద్రావణం pH విలువ",
        options: ["A) 5",
            "B) 6",
            "C) 7",
            "D) 10"],
        correct_option: "D) 10"
    },

    {
        question: "11. బేకింగ్ పౌడరు తయారీలో ఉపయోగించే పదార్థం",
        options: ["A) Na2CO3",
            "B) NaHCO3",
            "C) NaOH",
            "D) Nacl"],
        correct_option: "B) NaHCO3"
    },
    {
        question: "12. క్రింది వానిలో ఓల్ ఫ్యాక్టరీ సూచిక కానిది",
        options: [" A) ఉల్లిపాయ",
            "B) వెనీలా ఎసెన్స్",
            "C) శనగకాయ",
            "D) లవంగ నూనె"],
        correct_option: "C) శనగకాయ"
    },
    {
        question: "13. కాపర్ సల్ఫేట్, ఐరన్ సల్ఫేట్, సోడియం సల్ఫేట్ ద్రావణాలు వరుసగా X, Y, Z అని గుర్తించబడినవి. ప్రతిదానికి కొన్ని అల్యూమినియం ముక్కలు కలిపినట్లయితే ఏఏ ద్రావణాలలో మార్పు కనిపించును?",
        options: ["A) సోడియం క్లోరైడ్",
            "B) బ్లీచింగ్ పౌడర్",
            "C) సోడియం బైకార్బోనేట్",
            "D) ప్లాస్టర్ ఆఫ్ పారిస్"],
        correct_option: "A) సోడియం క్లోరైడ్"
    },
    {
        question: "14. 2 మి.లీ. సల్ఫ్యూరిక్ ఆమ్లం, 10 మి.లీ. నీటికి కలిపితే కింది పరిశీలనలో ఏది నిజం?",
        options: ["A) ఒక పారదర్శక ద్రావణం ఏర్పడును.",
            "B) కలిపిన వెంటనే తెల్లని అవక్షేపం ఏర్పడును.",
            "C) రెండు వేర్వేరు పొరలుగా కనిపించును.",
            "D) రంగు, వాసనలేని వాయువు వెలువడును."],
        correct_option: "A) ఒక పారదర్శక ద్రావణం ఏర్పడును."
    },

    {
        question: "15. క్రింది వానిలో త్రాగు నీటిని శుభ్రపరచడానికి ఉపయోగించునది",
        options: ["A) ప్లాస్టర్ ఆఫ్ పారిస్",
            "B) వాషింగ్ సోడా",
            "C) వంటసోడా",
            "D) బ్లీచింగ్ పౌడర్"],
        correct_option: "D) బ్లీచింగ్ పౌడర్"
    },
    {
        question: "16. అగ్నిమాపక యంత్రాలలో ఉపయోగించు రసాయనం",
        options: ["A) X మరియు Y",
            "B) Y మరియు Z",
            "C) X మరియు Z",
            "D) X, Y మరియు Z"],
        correct_option: "C) X మరియు Z"
    },
]